\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{pscyr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{lscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage{paralist}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multirow}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

% inline program code
\newcommand{\icode}[1]{\texttt{\small#1}}

% command table line
\newcommand{\cmdline}[6]{#1 & #2 & #3 \par #4 & \icode{#5} & #6 \\\hline}

% verbatim config
\makeatletter
\def\verbatim@font{\fontfamily{fcr}\scriptsize\selectfont\@noligs}
\makeatother

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[L]{\rightmark}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[C]{---~\thepage~---}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\renewcommand{\subsectionmark}[1]{}

\DeclareMathOperator{\mathand}{and}
\DeclareMathOperator{\mathor}{or}
\pagestyle{plain}
\begin{document}
\subsection{Статична індикація}
Статична індикація реалізується чотирма семисегментними діодами, підключеними через системний контроллер, що здійснює автоматичну динамічну регенерацію та перетворює цифрове представлення у семирозрядний код. Індикатор працює завжди після ввімкнення стенду. Управління статичною індикацією відбувається через 2 восьмирозрядних регістра данних STAT_DATA1 (A000h) та STAT_DATA2(A001h). Перший відповідає за перше та друге знакомісце, другий - за третє та четверте. Данні подаються у шістнадцятковій системі.
Підсвітка знакомісць та десяткових крапок здійснюється через регістр контрольного слова STATIC_СONTR за адресою А004. Його структуру видно на рисунку \ref{fig:static_contr}
\begin{figure}[H]
\label{fig:static_contr}
\caption{Регістр контрольного слова статичного індикатора}
\end{figure}
\end{document}
\item[DP0-DP3] - біти підсвітки десяткової крапки. Запис одиниці у відповідний біт підсвічує десяткову крапку на цьому знакомісці.
\item[BL0-BL3] - біти гасіння знакомісць. Запис одиниці у відповідний біт викликає гасіння цього знакомісця.
\begin{description}

\end{description}
